外交部：中方考慮不承認BNO護照作為有效旅行證件

英國公布允許擁有英國國民（海外）護照（BNO）身份港人，明年1月起申請居留及入籍安排。7月23日，外交部發言人汪文斌表示，中方將考慮不承認英國BNO作為有效旅行證件，並保留採取進一步措施的權利。

對於英國改變BNO安排，中國駐英國使館發言人批評，英方不顧中方強烈反對和一再交涉，為有關人員在英居留和入籍提供路徑，嚴重違背自身承諾、干涉中國內政，違反國際法和國際關係基本準則，對此表示強烈不滿和堅決反對，並將做出有力回應。

發言人說，中英曾就BNO護照問題互換備忘錄，英方在備忘錄中，明確承諾不給予持有BNO護照的香港中國公民在英居留權，又重申香港已經回歸中國，是中國的一個特別行政區，香港事務純屬中國內政，絕不容任何外國以任何方式干涉，敦促英方認清現實，客觀正確看待香港國安法，立即糾正自身錯誤，停止以任何方式干涉香港事務和中國內政，否則必然搬起石頭砸自己的腳。

又重申香港已經回歸中國，是中國的一個特別行政區，香港事務純屬中國內政，絕不容任何外國以任何方式干涉，敦促英方認清現實，客觀正確看待香港國安法，立即糾正自身錯誤，停止以任何方式干涉香港事務和中國內政，否則必然搬起石頭砸自己的腳。

呢句野睇到臭

關你撚事咩，有人用bno入境香港同中國？

佢想限BNO出境姐

正仆街，自己高官仔女去撚晒外國

用SAR出境, 入境用乜都得

邊個會用bno係香港同支那出境

以後有冇人用BNO 出境走去英國？用特區護照去得唔得呀？

無得限，你支匪軍有咁多兵力咩？係都派去印度啦

申請回支證時理論上係要提交所有持有的護照供「參考」

答過飛機未？用passport出境？

屌鳩你，一時又話係歷史文件
而家又攞返崗嚟話人唔遵守承諾
媽呀，我好亂呀

出支那同入都唔會用bno,係去英國入境先用，我唔明要提交d乜

就係想刺探申請者背景，或者有事果陣告多條罪

陳浩天係咪要申請特區護照, 定係以後唔出國??

份工真易做

不如考慮持有都犯法啦

尋求取代中國 美在非洲發放大額貸款

說好的取消中國國籍呢